美國與韓國就軍費談崩，特朗普正在逐步失去盟友

韓國國防部長鄭景斗和美國國防部長埃斯珀11月15日舉行會晤。此次美國與韓國討論《日韓軍事情報保護協定》續簽，調整聯合軍演行動，增攤軍費等議題。

美國與韓國近70年的軍事同盟關係，罕見出現了公開裂痕，而這一情況出現的同時，美國試圖說服韓國與日本續簽《日韓軍事情報保護協定》的努力也沒有達到預期的效果。

周二（11月19日），美國與韓國在首爾舉行的最新一輪《韓美防衛費分擔特別協定》談判不歡而散。

韓國首席談判代表鄭恩甫透露，美國的總體提議和韓國的原則立場之間有著相當大的差距。用數字簡單來說，也就是美國方面要求韓國為美國駐軍出資50億美元，而韓國只願意承擔約10億美元。

韓國媒體稱美國的要求是「獅子大開口」，韓國民眾和團體最近已經就此舉行多次抗議示威，因為美國要求的50億美元，相當於現在韓國分擔費用的5倍之多。

根據現行《駐韓美軍地位協定》規定，韓國分擔金用於支付駐韓美軍韓籍僱員的工資、美軍基地建設費用、軍需後勤這三個項目。

但是美國要求韓國同時承擔駐韓美軍補貼、出動戰略武器費用等新項目，對此韓國表示不能同意。

在駐韓美軍費用問題上，美國總統特朗普一直堅持韓國應該支付更多。特朗普甚至暗示從韓國全部撤軍，而如今美國擺在談判桌上的50億美元，似乎尋的也是特朗普的思路。他曾經提及美國為韓國境內和周邊駐軍所提供的保護「價值50億美元」。

與此同時，特朗普要求日本為駐日美軍提供的經費增加至目前的4倍左右，約80億美元，因特朗普認為日美安保條約“不公平”。

表演型策略

自特朗普上任以來，一系列舉措讓盟友寒心。中美貿易戰，對歐盟加征關稅，與墨西哥和加拿大重新簽署北美貿易協議，向日本、韓國不僅索要更多軍費還重新談判了貿易協議。

最近，德國總理默克爾直接拒絕了美國的提議，並且在北約會議上和特朗普發生爭吵，決定將不再向北約繳納軍費。

特朗普要求德國將軍費提高至530億美元，占GDP的2.7%，這對已經脆弱的德國經濟是一個稱重的壓力。

如果特朗普連任，接下來4年美國的盟友會對美國持懷疑態度，並不會全力支持美國的全球戰略。

自上任以來，特朗普將他的上任演藝帶到了國際政壇上，雖然部分降低了其他國家“占美國的便宜”，但外交方面可以說是失敗的，因為美國的傳統盟友正在對美國表達前所未有的不滿。

在各種談判中，特朗普一會憤怒、一會熱情，並擔任了一個永不滿足的談判者的角色。如果對方不接受他的條件，就會將更嚴厲的舉措和威脅捆綁在一起。

然而，特朗普的策略似乎讓談判變得更複雜，加劇了全球經濟和政治的不確定性。我們可以看到，中國與歐盟並沒有向特朗普妥協。

目前，美國農民的情況並不樂觀，部分企業公開表示對特朗普政策的不滿，因為不確定性讓他們遭到嚴重損失。

特朗普專注於表演而不是實質內容，這讓他的支持者都掩飾不住因此帶來的挫敗感，同時讓他們深覺煩惱的是：特朗普並不想結束他的表演。

香港可以比
派軍黎香港

香港比10倍 駐軍香港ok?

減少駐軍 但可以增加售武

50 億美元

香港呢派出糧俾克警都出咗1x億美元

好似美軍抵d

50億美金,對香港黎講都唔係輕鬆

安心先啦起碼

狗隊經費一年有冇50億美元？

唔洗搞大白象 利益輸送 果度都多上千億儲備頂

20年夠香港重新起飛

yes,香港想課都冇得課

樓上班五毛低能仔：認清楚系邊個求邊個先？美國正失去南韓？屌你老母臭西啦，唔通你班五毛要南韓投向小學豬頭雜種？？

白癡仔，美國農民反侵侵？有冇數據？邊個反佢？美農一直係侵侵票倉，你老母臭西雜種派你班五毛去美國做農民就形成反侵勢力啦！你老母垃圾報導講嘢靠吹！

比錢人(USA)保護自己
&
比錢人(Chinazi)侵犯自己
兩種唔同既概念。

一年200億港紙

等金仔幫手射下野，到時嘛又係俾

唔俾咪走人囉，一舉幾得，日本仔第一個笑出聲

屌 比蝗貪哂d錢都夠比軍費啦

我願意用明日大嶼筆錢俾美軍 橫掂都係dup落海

唔做明日大愚咪得

如果香港注軍規模係南韓既一半就二百億港紙。可能有價講添

呢篇野D文筆咁煽情

巴打講得啱，真心笑撚左 一向所謂反侵既都係班奶共商家佬同有錢人，農民藍領一向都當侵神咁拜

你就咪on9啦
你估駐軍淨係日韓得益咩
日韓駐軍有戰略目的架

俾美軍好過派去大灣區

仆街政府亂洗錢
俾返品客做一定大把錢